「文宣」林鄭三次對話前科，拆穿假面具

林鄭想整對話平台，釋出假善意令整個活動不了了之、自我毁滅。希望有文宣巴絲可以幫手整一d拆穿對話既文宣圖。

佢之前三次同市民「對話」既前科資料好易係網上搵倒。我都搵左一篇最近香港01既報導，綜合左三次對話完既下場。

始終香港人係善忘的，我地係時候幫大家喚醒記憶

我先 拋磚引玉 諗左d短短地既打油詩

清拆皇后碼頭 興建繞道
皇后碼頭 傾完就拆
對話平台 等同垃圾

碼頭重建 當你痴線
扮「好打得」 唔聽意見

重健利東街
喜帖街 利東街
傾完唔拆好鬼曬

831政改
學聯真心同你傾
秋後算帳你最精

反修例風暴仍未有平息跡象。特首林鄭月娥昨日（20日）表示，將建立對話平台，與「有心人」溝通，聆聽意見，化解分歧和矛盾。
在原則上，社會經過兩個多月的衝突，如果可做到「各方保持克制，以對話解決分歧」，自然值得支持。然而對話的前提，是雙方皆有誠意收窄分歧，令對話變得有意義，而非各說各話，寸步不讓。
溫故知新，由林鄭月娥擔任問責官員後，就爭議議題和民間人士直接對話，過往至少有三次。其中2014年雨傘運動政改爭議期間，林鄭月娥率領一眾官員與學生代表進行「五對五」的對話，還有皇后碼頭、囍帖街爭議等，林鄭皆提出以「對話」拆彈，相信不少港人仍然記憶猶新。

1. 皇后碼頭－－碼頭照拆，保育走數，林鄭官運亨通

政府於2000年代初計劃興建中環灣仔繞道，被認為具歷史價值的皇后碼頭面臨拆卸，即使已被古物諮詢委員會評為一級歷史建築，但都要遷就發展「冇得留低」。計劃引起保育人士大力反彈，2007年4、5月起，社運人士於碼頭留守抗爭，行動直至7月達到高峰。

林鄭月娥於2007年7月上任發展局局長，即要處理皇后碼頭爭議。該年7月29日，林鄭親身出席兩個公開論壇，與抗爭者近距離對話，解釋政府立場，再引用自己當年就讀港大時也參與過社運的經歷，勸抗爭者停止絕食，答允會保留碼頭牌匾等文物加以保育、覓地重置。林鄭月娥被讚對答得體，在官場聲名大噪，鞏固其「好打得」的名聲，為她日後繼續升官打下基礎。

只不過，撫今追昔，12年前這場對話的結果，就是示威者的訴求未獲政府積極處理。警方於該年8月1日清場，碼頭照拆可也，重置問題拖到今時今日，連中環灣仔繞道都通車了，都未有解決。皇后碼頭的「屍骸」，到今日仍然存放在大嶼山狗虱灣政府爆炸品倉庫，繼續封塵，整個保育計劃「走數」至今。
▼皇后碼頭重置爛尾收場▼

2. 囍帖街－－暫緩後繼續拆，平民社區變高級購物區

林鄭上任發展局局長後，另一個爭議項目是灣仔利東街（俗稱囍帖街）重建。政府在2005年，將當時的利東街業權收回，計劃重新發展（項目代號H15），但計劃受到當區居民的質疑，認為會令當區的特色消失，以及影響居民生活，項目亦引起保育人士的關注。雙方爭持不下，亦有居民留守拒絕離開，令當局難以動工拆卸。2007年10月5日，15名示威者與警方發生衝突被捕，引起社會迴響，政府一度暫緩工程。

林鄭月娥自10月底開始，多次和該區居民及商戶組成的「H15關注組」，以及協助街坊的專業人士會面對話。不過該年12月，市建局動手繼續清拆利東街唐樓，商戶葉美容（May姐）一度絕食逾3日抗議，但林鄭堅拒煞停重建計劃。

最後利東街被拆卸重建成商住區，發展成今日的「囍匯」，基座的購物商場保留了「利東街」的名稱。不過項目被指已由平民社區變成高級購物區，沒了囍帖街原本的特色。當年有份參與抗爭、現為本土研究社成員的陳劍青更認為項目已「不倫不類」。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

3. 政改對話－－政制改革未見寸進，5學生代表4被拘

2014年，因應人大8.31決議，民間抗議特首普選方案存在篩選，9月28日起發動佔領行動。10月21日，時任政務司司長林鄭月娥率領時任律政司司長袁國強、時任政制及內地事務局局長譚志源、時任政制及內地事務局副局長劉江華及時任特首辦主任邱騰華，與學聯代表周永康、岑敖暉、羅冠聰、鍾耀華及梁麗幗對話，由嶺南大學校長鄭國漢主持，當時會面獲全港以至國際社會關注。

不過，對話最後沒有帶來任何積極改變，加上佔領愈拖愈久，民氣持續消耗，抗爭者陣營亦出現內部矛盾，運動無以為繼，最後旺角、金鐘、銅鑼灣3個主要佔領區先後被清場。

往後，當年有份參與會面的5名學聯代表，除梁麗幗外，都先後因為與傘運相關案件被判或一度被判入獄（岑敖暉、鍾耀華獲緩刑）。2015年，政府推出8.31框架下的政改方案，在立法會僅獲8票支持、28票反對（因建制派當時協調失誤一度離場），遭大比數否決。

雖然當年的政改爭議看似告一段落，但雙普選何時落實的問題仍未解決，成為日後政治矛盾的底因之一。今年《逃犯條例》引起的爭議，民間的五大訴求之一，正是重啟政改實行雙普選。

寸步不讓的「對話」 只是毫無交集的平行線

所以，林鄭提出對話，原則上是好事，但提出對話者的「信用評級」也相當重要。尤其，林鄭月娥過往多次與抗爭者「對話」，所涉議題都未見政府有積極回應。所謂事不過三，林鄭第四度提出「對話」，又如何令公眾相信政府願意聆聽、跟進，令對話可以帶來實質效果，相信是不少人心中的疑問。

而面對一個「無大台」式運動，政府所指的「有心人」又是指誰？也是一個相當關鍵的問題。而且，當來自不同社會光譜的人士，都提出林鄭應考慮明言「撤回」修例、考慮成立獨立調查委員會或類似的組織，但當各界都試圖向政府獻計緩和政治局勢的時候，林鄭仍只將事態當作治安事件只求用警力「止暴制亂」，如此氣氛下的「對話」，其實想談些甚麼？

早幾日有圖喇喎

呢個文宣已有啦

推

點解要等林鄭應？直接截住佢問啦。

831中聯辦

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

睇個八婆講嘢係個心態好撚有問題覺得自己完全無悔意啱撚晒嗰啲人

831831

原來咁多年來令咁多市民無左個家，呢個賤人不得好死

食人肉饅頭上位

推你D文宣圖

721 811

係時候要連龍牆洗版，
我地要拆穿林鄭的假面具